日本老闆：「即使你確診新型肺炎也要繼續返工！」 日本爆發群聚感染

位於大阪府大阪市生野區的「病院」直到本月22日為止，已
經有 122 人確診，這個數字包含了醫務人員和院內的患者。

據大阪市保健所的調查發現，該醫院的女性護理師，即使已經由 PCR 檢測呈現陽性，從
20 號到隔天早上仍繼續上班。在這之後，該名女護理師在保健所的要求下已經回家。據
了解，該名女護理師均在確診病例的病房裡面工作，並沒有與未感染的病人接觸。醫院對
保健所表示：「我們曾經想要安排代班的人，但由於找不到人手，只好要求她繼續工作。
」

以下是這名確診護理師的同事、另一位女護理師接受了 ABC 電視台的訪問。 （ABC 電
視台：在醫院裡，你們是不是和 PCR 陽性的員工一起工作？）「沒錯，雖然我認為那是
不可行的，但我的上司明確的表示『請與確診陽性的人一起工作』在不能保障醫院人員安
全的情況下，就很難提供令人滿意的醫療服務。而對醫護人員來說，若沒辦法提供滿意的
醫療、照護服務，我們也很難過。」

5.完整新聞連結 (或短網址):

間醫院叫個確診員工返工係on9
個員工又真係返去做嘢又係on9
其他同事明知佢係確診者, 又肯同佢一齊開工一樣係on9
屌, 成間醫院全部都on9既

不能理解

攬炒

日本人奴性太重

日本人形象因為武肺跌到谷底

日本人果種「唔給人添麻煩」嘅心態去到極致就係「要死就一齊死」

日本人
真攬炒

垃圾儒家思想

點解唔報俾政府知

一於搞大佢

如果係香港班黑警咁就正

一億玉碎

除咗香港，日本人應該都係最鐘意返工

韓國呢？

韓國人鐘意當兵

個文化太on9

唔可以帶麻煩俾上司醫院，不應該

唔好懶儒家孔子先冇你班撚樣咁累

日本職場文化導致武漢肺炎擴散

如果冇口罩慨念 成蹟會唔會世界第一

中左武肺搭JR番工 fullload 真係好撚癲

真係有名你叫 社畜

個老細係攬炒專家